Google 收集 Android 用家 data 比 Apple iOS 多 10 倍

Idle Android devices typically send almost ten times as much data to Google as iOS devices send to Apple's servers, according to new research shared by trade association Digital Content Next.

In a paper titled "Google Data Collection," Douglas C. Schmidt, a computer science professor at Vanderbilt University, arrives at some stark conclusions regarding how much Google is collecting about consumers who use the company's products, even when they aren't interacting with their smartphones and tablets.

Among several findings, Schmidt's experiments found that an idle Android phone with Chrome web browser active in the background communicated location information to Google 340 times during a 24-hour period. An equivalent experiment found that on an iOS device with Safari open but not Chrome, Google could not collect any appreciable data unless a user was interacting with the device.

In addition, he found that an idle Android phone running Chrome sends back to Google nearly fifty times as many data requests per hour as an idle iPhone running Safari. Overall, an idle Android device was found to communicate with Google nearly 10 times more often than an Apple device communicates with Apple servers.

As well as data transmission frequencies, Schmidt's research also turned up some of the ways that Google can potentially tie together anonymous data collected through passive means with the personal information of its users.

For example, on an Android device, so-called "anonymous" advertising identifiers that collect activity data on apps and third-party web page visits can get associated with a user's real Google identity by the passing of device-level identification information to Google servers.

The same goes for the supposedly user-anonymous DoubleClick cookie ID, which tracks a user's activity on third-party web pages. According to Schmidt's research, Google can associate the cookie to a user's Google account when a user accesses a Google app in the same browser that a third-party web page was accessed.

The research follows a recent investigation conducted by the Associated Press which revealed that Google continues to track location data even after a consumer has turned off the setting in many of its apps, including Google Maps.

In response to a query about location history tracking, Google said that it is clear about its location policies, yet the company continues to collect data through app features that come under "My Activity" even when its "Location History" setting is turned off. The practice has since led to a class action lawsuit against the company by a user arguing breach of privacy.

Location information stored in "My Activity" is used for ad targeting purposes, which is still Google's primary business model. In contrast, Apple uses differential privacy to gather anonymous usage insights from devices like iPhones, iPads, and Macs, allowing it to crowdsource data from a large number of users without compromising the privacy of any individual.

Apple says the data it collects off-device is used to improve services like Siri suggestions, and to help identify problematic websites that use excessive power or too much memory in Safari, but the data is randomized before being sent from devices, so that its servers never see or receive raw data from users.

When users set up their device, Apple explicitly asks users if they wish to provide usage information on an opt-in basis. If a user declines, no data is collected by Apple unless they choose to opt in at a later time.

Apple executives have said several times that Apple customers are not the company's product, and Apple CEO Tim Cook has maintained that privacy is a fundamental human right. The company also has a dedicated privacy website that explains its approach to privacy, outlines tools available to customers to protect their privacy, and details government data requests.

唔收集大數據賺咩？

無計啦 唔收集用戶data 點賣廣告
仲有最新既android pie主打AI學習用戶習慣
唔收集又點知你習慣做咩
臨訓前會打丁既人福音 到左個時間點AI提妳開咸網打丁啦

an狗潛哂水

笑撚死 d火星人 piexl打手 3星打手唔見晒

研究發現一部開啟Chrome但閒置中的Android手機，每小時會傳送40.2次的資訊給Google，其中35%為涉及隱私的位置資訊，而一部開啟Safari的閒置iPhone每小時只會傳送4.2次的資訊給蘋果，且位置資訊僅佔1%。

美國范德堡大學（Vanderbilt University）的電腦科學教授Douglas Schmidt最近帶領一項名為《Google資料蒐集》（Google Data Collection）的研究，顯示Google透過Android手機進行用戶資料蒐集的頻率與數量都遠高於蘋果的iPhone資料蒐集行為，一部閒置Android手機與Google交流的頻率是iPhone與蘋果交流的10倍。

要火星人出現要打以下字眼

SONY
Xperia
索尼

LM

係死AN狗唔識英文
定係唔敢入來呀

上面貼咗中文link

關佢撚事咩，佢夠推三叔，咪由佢推飽佢，無人阻佢，但人地買sony關佢撚事

真係夠哂自由囉

Sony咁多問題，你咪買囉，連最新嘅XZ2P都打唔到機 ，反正已經好多人買咗XZ2話中伏

一個賣硬件揾錢

一個賣廣告揾錢

邊間廠無問題呀請問，人地買sony又關你事 你推三叔就推啦，係要攻擊其他廠，同你口中不辦事非嘅idog無分別

四個月唔fix都冇問題？打唔到機都冇問題？
如果用Smartone收得好唔穩定又冇問題？

邊間廠咁完全無問題？請回答
人地買sony可以有人地嘅考慮，唔明你咁唔鍾意sony又咁關注人啲野，咁不如你做埋sony fans咁

邊間賣廣告就唔買果間
植入式廣告一樣係

Google 本身就係廣告公司，邊有得避開晒呢 問題係程度問題吧，好似依家YouTube 開始多20秒強制睇廣告，比人屌到仆街

用firefox，DNS66 locally block曬所有tracking server，system level要用先開GPS

準備交比支那

即係你覺得6798買部手機，仲要冇得打機係可以？如果人哋真係想買Sony機，唔會俾我所講嘅缺點影響到，同埋Sony機真係連基本Android機嘅功能都冇，Always On display，Double Tap to wake，呢啲其他廠嘅嘢，佢都冇，點解要買佢
冇廠係冇問題，但係明知嘅bug，四個月都唔fix先係問題，仲要打唔到機四個月

位置資訊僅佔1%。

都啱嘅，偷你一毫子都算偷

chrome on android vs safari on ios

兩個dependent variables 算係fair test咩

天下烏鴉啦。

唔係支那機就得

android 既Double Tap to wake 解決左擺褲袋都會著既問題未？

呢個我唔知，因為我用Pressure Sensitive Home Button

有無可能machine learning 幫我screen AV

PC adblock 太多，唔壓榨其餘用戶同埋手機用戶根本好難做落去 我覺得係無可避免，佢唔強逼你一定要熜adblock先睇得片已經好好，重想點，Youtube搵唔到錢，啲Youtuber邊有動力呃view

Free is the most expensive

其實睇大家取捨
IOS 靜係cap 少左data 4g 數據都用少左 ...
Iphone 貴在人地有自己寫os
個價錢包全套服務同更新
AN 機 本身os 都已經唔駛錢....
抄抄改改就賣得 都可以賣咁貴....
仲可以冇update....又焗人換機先有update
一係就up 死左直接換機
已經冇晒當年話open source 平機底玩果樣野....
變晒質....而家仲要長時間cap data 賣廣告先圍到皮

但你睇下google assistant 同 siri 分別幾大

google assistant 識得做好多嘢，又知你幾時要去邊做乜

相反siri

an 機只買pixel
買其他牌子之後又話lag 又話無更新嗰d 叫佢含撚

Google Assistant識唔識廣東話？

Pixel 3 XL
Pixel 3

Google 仔係好d...
但係香港有行貨?

屌，咁多嘢唔講又只係針廣東話

咁人地夠可以針住siri 唔識幫你book 位la

有千百樣好唔講，只抽人地一樣唔好

btw 我iPhone 同pixel 都係用英文，所以用到 google assistant

亦比較到兩者

你有得唔用咩傻狗
你用少日都唔得呀

呢個係另一個問題

上面係講緊用家體驗

google 都係仆街嚟，香港居然無得買 pixel, 搞到我去左買 iPhone

siri蠢到閪咁
識埋火星話都冇人用啦

Google assistant 係更聰明，條片係有啲誇張，不過好過siri係一定嘅

所以玩雙修

我依加用 siri 真係差d

希望apple 搞搞佢

Book位依家用到咩？

無咩得搞咁滯，除非重新寫過siri

人地其中一個function 嚟

你買部嚟試下

我只係知 siri 唔得

點解嘅？

因為Google 出咗名data多，train出嚟 效率準確度都高唔少
Apple 關注用戶私隱，依方面有限制唔出奇

未出book位功能前都已經贏幾條街

btw bixby

Google已經同中共狼狽為奸
data共享

真相如下：
蘋果Siri相對於Google Assistant或Amazon Alexa，在功能以及理解指令等方面有所不及。科技網站The Information發表報道，指出Siri推出至今7年，在升級發展上嚴重欠缺遠見，蘋果內部更曾有意將Siri的架構從頭做起，放棄升級改良的做法。

話說蘋果在2010年以2億美元收購Siri App，並於2011年將之結合至iPhone 4S，推出之初可謂震驚一眾果粉。但不久用家就發現，Siri除了與之作簡單對話外，欠缺實際用途，而其他科企逐步推出有更強功能的語音助理後，更突顯Siri的缺陷。原來，蘋果內部對於Siri應當作為協助用戶處理簡單指令的系統，或有複雜處理能力的智能助理，內部一直有爭議。

據上述報道指，一切源於Steve Jobs離世後，負責Siri的蘋果高層對Siri的發展沒有長遠藍圖，只打算每年作一次更新，但智能語音助理應要持續更新升級，以改善消費者體驗。此外，Siri發展團隊一直都有透過收購新技術去擴充，但Siri團隊與新加入者的合作並不暢順，Siri原初的程式架構亦問題多多，影響Siri的改善速度。更甚者，蘋果在發展其揚聲器HomePod的早期階段，更未打算將Siri融入設計，直至Amazon Echo發售後才改變計劃。

報道指，Siri的工程師曾一度考慮將Siri「砍掉重練」，以免繼續受早期架構拖累，但因為Siri已在數以億計的蘋果裝置上使用，從頭做起並不容易。去年底Siri已改為由蘋果資深副總裁Craig Federighi負責，未知今後能否扭轉頹勢。

間間係中國做生意嘅電訊商都要比資料中共，問題係你用中共戶口？

sorry 我用iphone

中國戶口係雲上貴州囉。
問題在於用戶嘅區域，google, apple 間間都係咁話

我講緊android所有用家data都同中共share緊
理得你係咪有中國戶口/用中國app/用中國製電話/中國sim卡
只要用緊iphone＋中國以外地區＋冇用中國sim卡＋冇裝中國app就冇問題

中國以外 google收集 中國境內 中共收集

除非你an機都唔用google account 唔用play store
咁就冇事

中共出錢向google買data
google可以逐步進入中國市場
互惠互利

你消息係邊度黎？分享下
我淨係知google搞左中國版search
佢賣資料畀中國政府新聞真係未見過

自己google

屌 又話google偷資料
問你又叫我用返google..
姐係點撚樣呀

google assistant唔識廣東話喎

其實Android有冇得update都好似唔太緊要，因為仲有好多機行緊好舊嘅os
有咩新功能同新API，都唔會完全發揮到作用

砍掉重練還砍掉重練，唔好郁iOS 12 Siri bb把聲呀

唔send 我用google map 點睇交通